#styly, #šablony
# Představení a dělení stylů
- styly nalezneme na kartě "Domů", napravo v sekci "Styly"
- styly se dělí na 5 typů:
    - odstavec - formátuje celý odstavec textu
    - znak - formátuje pouze slovo pro které byl zvolen/vybraný text
    - propojený - kombinace typů odstavec a znak, chová se podle toho, co je v textu označeno ve výběru
    - tabulka - formátuje vzhled tabulky
    - seznam - formátuje seznamy (vzhled, odstavení apod.)
- word obsahuje řadu předpřipravených stylu, ale ne všechny jsou v galerii stylů na kartě "Domů" - takové styly lze do galerie přidat, pokud je potřebujeme
    - toho docílíme klepnutím na malou šipkou v pravém dolním rohu sekce "Styly", čímž si zobrazíme veškeré styly k dispozici a následným přidáním stylu ze seznamu zde skrze kontextové menu, volbou "Přidat do galerie rychlých stylů". (kontextové menu zde znamená klik pravým tlačítkem na požadovaný styl)
# Implicitní styly a jejich úprava
- ne všechny implicitní styly jsou v galerii rychlých stylů
- kompletní přehled vyvoláme pomocí ikony "Spravovat styly" v plovoucím okně "Styly"
    - zde lze zvolit styly, zobrazované v galeriích
    - **POZOR!** - styly typu tabulka se zobrazují pouze na kartě "Návrh", která se zobrazuje pouze pokud je nějaká tabulka vybrána, nikoliv na kartě "Domů"
# Tvorba vlastního stylu
- pomocí plovoucího okna "Styly"
    - stiskem tlačítka "Nový styl" vyvoláme okno "Vytvořit nový styl podle formátování"
        - zde lze upravit velikost písma, barvu, zarovnání odstavce, řez písma nebo řádkování
        - další možnosti se nachází v menu vyvolaném stiskem tlačítka "Formát"
        - vlastnosti stylu:
            - nastavitelné v okně "Vytvořit nový styl podle formátování"
                - název - název stylu, který se bude zobrazovat v seznamu stylů/galerii
                - typ stylu - vyberte typ stylu k vytvoření - styl odstavce, znaku nebo propojený
                - styl založený na - možnost výběru stylu, jehož vlastnosti nový styl zdědí - volba "(Žádný styl)" dědí od stylu Normální (obvykle písmo Calibri, velikost 11 bodů, zarovnání vlevo, jazyk čeština)
                - styl následujícího odstavce - umožňuje automatickou změnu stylu pro následující odstavec - příklad použití: nadpisové styly
                - přidat do galerie stylů - styl je přidán do galerie stylů na kartě "Domů"
                - automaticky aktualizovat - Word automaticky upraví styl, pokud upravíte formátování textu na kterém je aplikován
                - jen v tomto dokumentu - nově vytvořený styl se uloží pouze do aktuálního dokumentu
                - nové dokumenty založené na této šabloně - nový styl se uloží do šabl;ony, ze které byl aktuální dokument vytvořen - bude k dispozici i v do budoucna vytvořených dokumentech založených na stejné šabloně
            - rozšířené možnosti skrze menu tlačítka "Formát"
                - písmo - vyvolá okno s nástroji pro úpravu písma, kde lze podrobněji nastavit jeho vlastnosti, např.: horní nebo dolní index či kapitálky
                - odstavec - touto možností vyvolané okno obsahuje možnosti pro nastavení všech vlastností odstavce
                - tabulátory - okno umožňující nastavení umíštění tabulátorů
                - ohraničení - umožňuje nastavení ohraničení jednotlivých odstavců, lze nastavit směr ohraničení i styl čáry
                - jazyk - zde lze nastavit jazyk stylu - nastavení jazyka stylu je vhodné pro kontrolu pravopisu a dělení slov
                - rámeček - umožňuje vytvořit rámeček kolem odstavce
                - číslování - obsahuje nástroje pro seznamy, číselné i odrážkové
                - klávesová zkratka - umožňuje přiřadit vytvářenému stylu zkratku pro jeho rychlou aplikaci
                - textové efekty - umožňuje přidat písmu efekty jako např. stín, záře, barva obrysu, barva výplně apod.
- pomocí vzorku textu
    - nejprve naformátujeme odstavec textu dle svých představ
    - následně na něj klepneme pravým tlačítkem, v plovoucí nástrojové liště zvolíme styly >>> vytvořit styl
# Kopírování stylů mezi dokumenty
- styl je vždy součástí dokumentu nebo příslušné šablony
- nejjednodušší způsob kopírování - schránkou - přes pravé tlačítko/Ctrl+C a Ctrl+V zkopírovat odstavec využívající požadovaný styl - bude zkopírován spolu s textem 
- styly lze ještě přesouvat jiným způsobem - pomocí nástroje Organizátor
    - ten lze vyvolat stiskem tlačítka "Import/Export" v okně "Spravovat styly" (vyvoláno z plovoucího okna "Styly" příslušnou ikonou)
    - v okně "Organizátor" na kartě "Styly" vybereme následně v seznamu "Styly ze souboru" soubor, ze kterého budeme styly kopírovat (ve výchozím stavu je připraven aktuální dokument - lze zavřít tlačítkem "Zavřít soubor" - dokument bude odstraněn ze seznamu "Styly ze souboru")
    - následně klepněte na tlačítko "Otevřít soubor" a v dialogu "Otevřít" vyberte soubor ze kterého chcete styly kopírovat
    - stejným způsobem nastavte cílový soubor
    - pak stačí jen zvolit požadované styly a kopírovat je stiskem tlačítka "Kopírovat ->"
    - Mimo to umí organizér taky styly mazat a přejmenovávat
# Šablona
- "vzor dokumentu"
- nový prázdný dokument - automaticky založen na "normal.dotm"
- tvorba:
    - vytvoříme nový prázdný dokument, který upravíme dle svých představ
    - následně jej uložíme možností "Uložit jako" z nabídky soubor
        - zde zvolíme typ souboru "Šablona Word"
        - pokud nemáme závažný důvod, uložíme soubor do výchozí lokace "Dokumenty → Vlastní šablony Office" (důležité pro následné snazší dohledání)
    - veškeré vlastní šablony, nacházející se ve složce "Dokumenty → Vlastní šablony Office" se nám pak nabízí na záložce "Osobní" při tvorbě nových dokumentů